%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Autor: Elias J R Freitas
% Exemplos da Semana 1
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{ulem}
\usepackage{setspace}
\usepackage{indentfirst} %para indentação do primeiro parágrafo de cada seção

\doublespacing
\begin{document}

\section{Modificando a cor da fonte}

Essa é a cor {\color{red} vermelha.}


\definecolor{nova_cor}{RGB}{40,50,100}
{\color{nova_cor} Meu texto escrito com a nova cor.}

{\color{red} Este é o texto em cor vermelha} aqui.

\section{Tabela de cores}

\begin{table}[h]
\Large
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
Comando                      & Resultado                      \\ \hline
\{\textbackslash{}color\{black\} Preto\}         & {\color{black} Preto } \\ \hline
\{\textbackslash{}color\{gray\} Cinza\}         & {\color{gray} Cinza } \\ \hline 
\{\textbackslash{}color\{white\} Branco\}         & \cellcolor[HTML]{C0C0C0}{{\color{white} Branco }} \\ \hline

\{\textbackslash{}color\{red\} Vermelho\}         & {\color{red} Vermelho } \\ \hline
\{\textbackslash{}color\{purple\} Púrpura\}         & {\color{purple} Púrpura } \\ \hline
\{\textbackslash{}color\{magenta\} Magenta\}         & {\color{magenta} Magenta } \\ \hline
\{\textbackslash{}color\{pink\} Rosa\}         & {\color{pink} Rosa } \\ \hline
\{\textbackslash{}color\{violet\} Violeta\}         & {\color{violet} Violeta } \\ \hline
\{\textbackslash{}color\{green\} Verde \}         & {\color{green} Verde oliva } \\ \hline
\{\textbackslash{}color\{olive\} Verde oliva\}         & {\color{olive} Verde oliva } \\ \hline
\{\textbackslash{}color\{lime\} Verde Limão\}         & {\color{lime} Verde Limão } \\ \hline
\{\textbackslash{}color\{blue\} Azul\}         & {\color{blue} Azul } \\ \hline
\{\textbackslash{}color\{cyan\} Ciano\}         & {\color{cyan} Ciano } \\ \hline
\{\textbackslash{}color\{yellow\} Amarelo\}         & {\color{yellow} Amarelo } \\ \hline
\{\textbackslash{}color\{orange\} Laranja\}         & {\color{orange} Laranja } \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\end{document}
